\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\usepackage[english,italian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
%\usepackage{vhistory}
%\usepackage{fancyhdr}
%\usepackage{indentfirst}
%\usepackage{graphicx}
%\usepackage{subfigure}
%\usepackage{newlfont}
%\usepackage{amssymb}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{latexsym}
%\usepackage{amsthm}
\usepackage{url}
%\usepackage{makeidx}
%\usepackage[small]{caption}
%\usepackage{setspace}
%\usepackage{listings}
%\usepackage[boxed]{algorithm}
%\usepackage{algorithmic}
%\usepackage{mathtools}
%\usepackage{authblk}
%\usepackage{apacite}
%\usepackage{beramono} % optional: just to have a nice mono-spaced font
%\usepackage{listings}
%\usepackage{xcolor}
%\usepackage{lipsum}

%\colorlet{punct}{red!60!black}
%\definecolor{background}{HTML}{EEEEEE}
%\definecolor{delim}{RGB}{20,105,176}
%\definecolor{lightgray}{rgb}{0.95, 0.95, 0.95}
%\definecolor{darkgray}{rgb}{0.4, 0.4, 0.4}
%\definecolor{purple}{rgb}{0.65, 0.12, 0.82}
%\definecolor{ocherCode}{rgb}{1, 0.5, 0} % #FF7F00 -> rgb(239, 169, 0)
%\definecolor{blueCode}{rgb}{0, 0, 0.93} % #0000EE -> rgb(0, 0, 238)
%\definecolor{greenCode}{rgb}{0, 0.6, 0} % #009900 -> rgb(0, 153, 0) 
%\colorlet{numb}{magenta!60!black}

%\declarepaireddelimiter{\abs}{\lvert}{\rvert}
%\declarepaireddelimiter{\norma}{\lvert}{\rvert}

%\floatname{algorithm}{Algoritmo}
%\renewcommand{\listalgorithmname}{Elenco degli algoritmi}
%\renewcommand{\algorithmicrequire}{\textbf{Input:}}
%\renewcommand{\algorithmicensure}{\textbf{Output:}}
%\renewcommand{\algorithmicforall}{\textbf{foreach}}
%\captionsetup{margin=20pt,font=small,labelfont=bf}
%\oddsidemargin=40pt \evensidemargin=25pt
%\hyphenation{}
%\theoremstyle{plain}              
%\newtheorem{teo}{Teorema}[section]
%\newtheorem{prop}[teo]{Proposizione}
%\newtheorem{cor}[teo]{Corollario}
%\newtheorem{lem}[teo]{Lemma}
%\theoremstyle{definition}
%\newtheorem{defin}{Definizione}[section]
%\newtheorem{ese}{Esempio}[section]
%\theoremstyle{remark}
%\newtheorem{oss}{Osservazione}
%\pagestyle{fancy}\addtolength{\headwidth}{20pt}
%\renewcommand{\chaptermark}[1]{\markboth{\thechapter.\ #1}{}}
%\renewcommand{\sectionmark}[1]{\markright{\thesection \ #1}{}}
%\rhead[\fancyplain{}{\bfseries\leftmark}]{\fancyplain{}{\bfseries\thepage}}
%\cfoot{}
%\linespread{1.5}
%\newcommand{\df}{\displaystyle\frac}
%\newcommand{\seq}[1]{\left<#1\right>}

%\newcommand{\FR}{Fabio Rinnone}

\newcommand{\version}{0.1}

\newcommand{\e}{\emph}
\newcommand{\ttt}{\texttt}

\title{Email Extractor\\
	\large Specifica dei requisiti\\
	\large Università degli Studi di Catania\\
	\large Corso di Laurea Magistrale in Informatica\\
	\large Anno accademico 2015/16}
\author{Fabio Rinnone}
\date{Versione \version\ del \today}

\begin{document}

\maketitle

%\begin{versionhistory}
%\vhEntry{1.0}{27.04.16}{FR}{created}
%\end{versionhistory}

%\tableofcontents

%\begin{abstract}
%\end{abstract}
%\include{qualsiasi_cosa}

\section*{Introduzione}
Un \e{webbot}\cite{wiki:webbot, schrenk2012webbots} è un software in grado di prevedere eventi futuri, monitorando 
specifiche parole chiave presenti su pagine web su internet. I webbots appartengono alla categoria
di software denominati \e{internetbot}\cite{wiki:internetbot} che comprendono anche i 
\e{web crawler}\cite{wiki:webcrawler} e gli \e{spider}. La caratteristica che accomuna questi 
diversi tipi di internet bots è che tutti seguono i collegamenti presenti nelle pagine Web, 
e raccolgono le informazioni presenti nelle pagine che attraversano, indicizzandole in appositi
database. Alcuni webbots noti sono stati sviluppati dal World Wide Web Consorium\cite{w3cwebbot} e
Google \cite{googlebot}. 

\section*{Scopo del progetto}

\begin{table}
\begin{center}
\begin{tabular}{l l}
\hline
\ttt{``machine learning''} & \ttt{``phd student''} \\
\ttt{``machine learning''} & \ttt{``post doc"} \\
\ttt{``machine learning''} & \ttt{``research fellow''} \\
\ttt{``big data''} & \ttt{``phd student''} \\
\ttt{``big data''} & \ttt{``post doc''} \\
\ttt{``big data''} & \ttt{``research fellow''} \\
\ttt{``data analytics'} & \ttt{``phd student''} \\
\ttt{``data analytics'} & \ttt{``post doc''} \\
\ttt{``data analytics'} & \ttt{``research fellow''} \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\caption{Coppie di keywords utilizzate dal webbot.}
\label{tab:tabella1}
\end{table}

Scopo del progetto è la realizzazione di un web bot, denominato \e{EmailEstractor} che, a partire
da un elenco di url iniziali (detti \e{semi}) costruisca un grafo $G = (V,E)$ contenente
le pagine web che al loro interno presentano delle specifiche coppie di parole chiave fissate.
Le coppie di parole chiave sono mostrati in Tabella \ref{tab:tabella1}.

A partire dai semi iniziali forniti o url root, implementando un modello analogo al meccanismo
di funzionamento delle reti di flusso, occorre costruire il grafo contenente i sorgenti HTML
delle pagine web ispezionate, ottenute esplorando tutti gli URL in uscita per ogni singola
pagina web. Durante l'attraversamento della rete sarà necessario effettuare, mediante
implementazione di un opportuno analizzatore sintattico\cite{aho1986compilers} in grado di
individuare le coppie di parole chiave e, se tali parole chiave sono presenti, ricercando 
opportuni tag HTML occorre individuare gli indirizzi di posta elettronica presenti nella pagina
web.

\section*{Output}
Il webbot deve essere mantenuto in esecuzione in background per un mese e l'output prodotto
deve essere costituito da file di testo contenenti gli indirizzi di posta elettronica individuati
nel formato \ttt{([url;email\_address;keywords])}, ottenuti nell'arco di rispettivaente un'ora, un
giorno, una settimana e un mese di esecuzione. Inoltre devono essere forniti i tempi di esecuzione
ottenuti (CPU time) e, opzionalmente, una rappresentazione grafica del grafo $G=(V,E)$ ottenuto
dopo una settimana di esecuzione.

L'esecuzione del webbot dovrà mostrare come il numero di recuperi nell'arco di un mese seguirà
un andamento esponenziale.
 
\section*{Implementazione}
Tipicamente un webbot si implementa come applicazione eseguibile da linea di comando. A tal proposito
\e{EmailExtractor} sarà implementato in linguaggio Java (versione 1.8) e si appoggerà ad un 
\e{graph-oriented database}\cite{wiki:graphdatabase}. In particolare, come soluzione si opterà
per OrientDB\cite{tesoriero2013getting, orientdbmanual}, un database multi-modello orientato sia a
documento che a grafo. La scelta deriva dal fatto che OrientDB, essendo appunto orientato a grafo, si adatta
particolarmente alla costruzione a alla navigazione del grafo delle pagine web che si vuole costruire.
Inoltre dispone di avanzate API implementate in linguaggio Java e, non di ultima importanza, supporta 
il linguaggio SQL, consentendo quindi di usufruire di tutti i vantaggi, in termini di prestazioni,
che derivano dall'implementazione a grafo, ma consentendo al tempo stesso di poter lavorare sui dati con
la stessa intuitività consentita dai database relazionali. 

\begin{bibliography}{bibliography}
\bibliographystyle{unsrt}
\end{bibliography}

\end{document}
